{"authors": ["Catarina Demony"], "body": "Estudantes com m\u00e1scaras de prote\u00e7\u00e3o durante aula em escola de Lisboa 14/09/2020 REUTERS/Rafael Marchante\n\nLISBOA (Reuters) - Usando m\u00e1scaras e tentando manter uma dist\u00e2ncia segura, mais de 1 milh\u00e3o de alunos de Portugal voltaram \u00e0s escolas nesta segunda-feira, um momento muito aguardado por muitos desde que os estudantes foram for\u00e7ados a estudar remotamente a partir de mar\u00e7o por causa da pandemia de coronav\u00edrus.\n\nNa escola de segundo grau Maria Amalia, adolescentes lisboetas foram chamados \u00e0 sala de aula um por um e instru\u00eddos a desinfectar as m\u00e3os, e as janelas foram mantidas abertas.\n\nAo lado do filho enquanto esperavam do lado de fora, Alexandra Borges disse que teme o surgimento de novas infec\u00e7\u00f5es na escola, mas que retomar o ensino presencial \u00e9 essencial para alunos de todas as idades, inclusive seu filho, Pedro, que levou \u00e1lcool gel na mochila.\n\n\u201cFoi um pouco duro, porque tenho um filho com necessidades especiais, o que torna as coisas ainda mais complicadas\u201d, disse ela a respeito do per\u00edodo de aulas em casa. \u201cV\u00e1rias crian\u00e7as ficaram deprimidas, cheias de vontade de voltar \u00e0 escola.\u201d\n\nPortugal ordenou que escolas, jardins de inf\u00e2ncia e universidades fechassem em meados de mar\u00e7o, quando um isolamento foi imposto para combater a dissemina\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus. As aulas passaram a ser virtuais ou substitu\u00eddas por transmiss\u00f5es de v\u00e1rias mat\u00e9rias pela televis\u00e3o.\n\n\u201cFoi duro para todos, porque de repente, sem que o esper\u00e1ssemos, tivemos que ficar em casa\u201d, opinou Fatima Lopes, diretora da Maria Amalia.\n\n\u201cTodos n\u00f3s estamos tentando fazer melhor. Duvido que possamos faz\u00ea-lo de forma exemplar desde o in\u00edcio.\u201d\n\nO n\u00famero de infec\u00e7\u00f5es di\u00e1rias aumentou em Portugal desde o fim do isolamento, e agora est\u00e1 pr\u00f3ximo dos n\u00edveis vistos pela \u00faltima vez em abril.", "current_date": "2020-09-14 22:44:27.985332", "publish_date": "2020-09-14", "publish_datetime": "2020-09-14 15:24:35+00:00", "publish_time": "15:24:35", "source": "reuters", "title": "Volta de alunos portugueses \u00e0s aulas provoca al\u00edvio e medo", "topics": ["que", "foram", "volta", "\u00e0s", "aulas", "al\u00edvio", "para", "alunos", "em", "desde", "medo", "um", "filho", "por", "escola", "provoca", "portugueses", "\u00e0"]}