{"authors": ["Lisandra Paraguassu"], "body": "(Reuters) - A Alta Comiss\u00e1ria para os Direitos Humanos das Na\u00e7\u00f5es Unidas, Michelle Bachelet alertou nesta segunda-feira para o risco do crescente envolvimento de militares nos assuntos p\u00fablicos e na aplica\u00e7\u00e3o da lei no Brasil, al\u00e9m de denunciar o aumento de mortes e ataques a l\u00edderes comunit\u00e1rios, defensores de direitos humanos e jornalistas.\n\nAlta comiss\u00e1ria Michelle Bachelet fala durante 45\u00aa sess\u00e3o do Conselho de Direitos Humanos da ONU, em Genebra 14/09/2020 Martial Trezzini/Pool via REUTERS\n\nEm seu discurso na abertura da 45\u00aa sess\u00e3o do Conselho de Direitos Humanos da ONU, Bachelet --ex-presidente do Chile-- destacou o Brasil, juntamente com tr\u00eas dezenas de pa\u00edses, em que as viola\u00e7\u00f5es aos direitos humanos v\u00eam crescendo. Entre eles, Estados Unidos, Venezuela, Col\u00f4mbia, Pol\u00f4nia e China.\n\n\u201cNo Brasil --assim como no M\u00e9xico, El Salvador e outros lugares-- n\u00f3s estamos vendo um crescente envolvimento de militares em assuntos p\u00fablicos e aplica\u00e7\u00e3o da lei. Apesar de reconhecer os desafios da situa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a, qualquer uso das For\u00e7as Armadas em seguran\u00e7a p\u00fablica deve ser estritamente excepcional, com supervis\u00e3o efetiva\u201d, disse Bachelet.\n\nO governo do presidente Jair Bolsonaro tem hoje oito ministros militares ou com forma\u00e7\u00e3o militar. Al\u00e9m disso, de acordo com levantamento do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, cerca de 2,8 mil cargos comissionados do governo federal est\u00e3o ocupados por militares ou policiais militares, que v\u00e3o desde a secretaria-executiva do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u00e0 presid\u00eancia do ICMBio.\n\nNessa conta n\u00e3o entram secretarias de seguran\u00e7a em Estados e munic\u00edpios ocupadas por militares e policiais militares.\n\nBachelet alertou ainda para os crescentes relat\u00f3rios de aumento da viol\u00eancia no campo, ataques a jornalistas e defensores de direitos humanos e a diminui\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os para consulta da sociedade civil e de comunidades para tomada de decis\u00f5es.\n\n\u201cNo Brasil, estamos recebendo relat\u00f3rios de viol\u00eancia rural e expuls\u00e3o de comunidades sem terra, assim como ataques a defensores de direitos humanos e jornalistas, com ao menos 10 mortes este ano\u201d, afirmou a comiss\u00e1ria. \u201cA continuada eros\u00e3o de conselhos independentes de consultas e participa\u00e7\u00e3o das comunidades \u00e9 tamb\u00e9m preocupante. Apelo \u00e0s autoridades para que tomem medidas firmes que garantam decis\u00f5es fundamentadas nas contribui\u00e7\u00f5es e necessidades do povo brasileiro.\u201d\n\nAo tratar das Am\u00e9ricas em geral, Bachelet destacou que um \u201cn\u00famero alarmante\u201d de ativistas de direitos humanos e jornalistas continuam a ser \u201cintimidados, atacados e mortos\u201d, em especial os dedicados a temas como meio ambiente e direito \u00e0 terra.\n\n\u201cEu apelo a todos os governos que se abstenham de desacreditar os defensores de direitos humanos e jornalistas, colocando-os sob ainda maior risco de ataques. Encorajo investiga\u00e7\u00f5es decisivas e processos contra os autores\u201d, disse.\n\nEssa n\u00e3o \u00e9 a primeira vez que Bachelet inclui o Brasil em suas cr\u00edticas \u00e0 situa\u00e7\u00e3o dos direitos humanos no mundo. Em 2019, ela citou a viol\u00eancia policial e os riscos \u00e0 democracia, o que fez o presidente Jair Bolsonaro responder com elogios a Augusto Pinochet, ditador chileno respons\u00e1vel pela morte do pai de Bachelet.\n\nO governo brasileiro ter\u00e1 espa\u00e7o nos dois dias da Assembleia para responder \u00e0s cr\u00edticas de Bachelet, que devem constar do relat\u00f3rio desde ano do Alto Comissariado. Procurado, o Pal\u00e1cio do Planalto n\u00e3o respondeu de imediato a um pedido de coment\u00e1rio.\n\nNa pr\u00f3xima semana, o presidente far\u00e1 a abertura da sess\u00e3o geral de debates da 75\u00aa Assembleia Geral da ONU. Este ano, os discursos ser\u00e3o feitos por v\u00eddeos, j\u00e1 que a Assembleia ser\u00e1 virtual. Neste espa\u00e7o, os presidentes brasileiros costumam tratar, entre outros temas, de direitos humanos.", "current_date": "2020-09-14 22:44:28.741849", "publish_date": "2020-09-14", "publish_datetime": "2020-09-14 14:54:33+00:00", "publish_time": "14:54:33", "source": "reuters", "title": "Bachelet alerta para envolvimento de militares em assuntos p\u00fablicos no Brasil e restri\u00e7\u00f5es \u00e0 democracia", "topics": ["que", "restri\u00e7\u00f5es", "brasil", "democracia", "com", "direitos", "militares", "para", "da", "em", "envolvimento", "os", "humanos", "p\u00fablicos", "bachelet", "\u00e0"]}