{"authors": ["Pierre Sarniguet", "Idalgo"], "body": "Simon Yates affiche une belle forme \u00e0 quelques semaines du Giro./Photo prise le 21 juillet 2019/REUTERS/Gonzalo Fuentes\n\nC\u2019est sur l\u2019habituel aller-retour de 10 kilom\u00e8tres dans les rues de San Benedetto del Tronto que s\u2019est cl\u00f4tur\u00e9 Tirreno-Adriatico aujourd\u2019hui. Si l\u2019\u00e9tape a \u00e9t\u00e9 remport\u00e9e par la fus\u00e9e nationale Filippo Gana \u00e0 plus de 56 km/h de moyenne (battant le record du suisse Fabian Cancellara de plusieurs secondes), c\u2019est bien le petit grimpeur de la Mitchelton Scott qui s\u2019est impos\u00e9 au classement g\u00e9n\u00e9ral final. A quelques semaines du Giro, le Britannique s\u2019est rassur\u00e9 en remportant sa premi\u00e8re course d\u2019une semaine en carri\u00e8re. Vainqueur de la Vuelta en 2018, le fr\u00e8re jumeau d\u2019Adam, ex maillot jaune sur le Tour de France il y a quelques jours, va de nouveau tenter de remporter le Giro, course sur laquelle il avait failli l\u2019emporter en 2018 avant qu\u2019il ne connaisse une terrible d\u00e9faillance \u00e0 deux jours de l\u2019arriv\u00e9e. Un autre Britannique tentera d\u2019y briller, du nom de Geraint Thomas. Le coureur de l\u2019\u00e9quipe Ineos Grenadiers a termin\u00e9 second de cette course italienne et montr\u00e9 de belles dispositions physiques au contraire de Chris Froome qui a travers\u00e9 cette semaine de course dans l\u2019anonymat le plus total (91e \u00e0 plus d\u2019une heure de Yates).", "current_date": "2020-09-14 22:45:04.856220", "publish_date": "2020-09-14", "publish_datetime": "2020-09-14 16:00:07+00:00", "publish_time": "16:00:07", "source": "reuters", "title": "Tirreno-Adriatico : le classement g\u00e9n\u00e9ral final pour Yates", "topics": ["du", "yates", "final", "g\u00e9n\u00e9ral", "course", "pour", "sur", "sest", "quelques", "tirrenoadriatico", "plus", "classement", "le", "en", "la", "\u00e0"]}