{"authors": ["Reuters Staff"], "body": "European Union flags flutter outside the European Commission headquarters, in Brussels, Belgium June 30, 2019. REUTERS/Yves Herman\n\nBRUSELAS, 14 sep (Reuters) - La Uni\u00f3n Europea se sum\u00f3 el lunes al clamor internacional contra la ejecuci\u00f3n del luchador iran\u00ed Navid Afkari, afirmando que la pena de muerte es un castigo cruel e inhumano al que la UE se opone en todos los casos.\n\nLos medios de comunicaci\u00f3n estatales iran\u00edes informaron de la ejecuci\u00f3n de Afkari el s\u00e1bado. Afkari, un campe\u00f3n de lucha grecorromana, hab\u00eda sido condenado por apu\u00f1alar a un guardia de seguridad hasta la muerte durante las protestas contra el Gobierno en 2018.\n\nLa familia de Afkari ha mantenido que su condena se basaba en una confesi\u00f3n extra\u00edda mediante tortura, de la que Afkari se retract\u00f3 posteriormente. El poder judicial iran\u00ed rechaz\u00f3 sus apelaciones.\n\n\u201cLa Uni\u00f3n Europea se opone a la pena de muerte en todas las circunstancias y casos sin excepci\u00f3n\u201d, dijo un portavoz del jefe de la pol\u00edtica exterior de la UE, Josep Borrell, en un comunicado.\n\n\u201cLos derechos humanos siguen siendo una caracter\u00edstica central de nuestro compromiso con Ir\u00e1n. Seguiremos colaborando con las autoridades iran\u00edes en esta cuesti\u00f3n, incluyendo a trav\u00e9s de la representaci\u00f3n local de la UE en Teher\u00e1n y tambi\u00e9n en casos individuales como esta reciente ejecuci\u00f3n\u201d, dijo.\n\nEstados Unidos, que a diferencia de la UE cuenta con la pena de muerte en muchos estados, tambi\u00e9n han condenado la ejecuci\u00f3n de Afkari. El secretario de Estado Mike Pompeo la calific\u00f3 de \u201cun atentado escandaloso contra la dignidad humana, incluso para los despreciables est\u00e1ndares de este r\u00e9gimen\u201d.", "current_date": "2020-09-14 22:44:17.434986", "publish_date": "2020-09-14", "publish_datetime": "2020-09-14 12:04:31+00:00", "publish_time": "12:04:31", "source": "reuters", "title": "La UE condena la ejecuci\u00f3n del luchador iran\u00ed Navid Afkari", "topics": ["que", "condena", "se", "muerte", "pena", "navid", "ue", "el", "luchador", "iran\u00ed", "del", "ejecuci\u00f3n", "la", "afkari", "en"]}