{"authors": ["Reuters Staff"], "body": "Les diff\u00e9rentes forces politiques libanaises doivent honorer \"au plus vite\" leurs engagements en favorisant la formation d'un nouveau gouvernement, a d\u00e9clar\u00e9 lundi le minist\u00e8re fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res, alors que le Liban peine \u00e0 boucler la formation d'un nouveau cabinet \u00e0 24 heures de la date butoir pr\u00e9vue initialement. /Photo d'archives/REUTERS/Khaled al-Hariri\n\nPARIS (Reuters) - Les diff\u00e9rentes forces politiques libanaises doivent honorer \u201cau plus vite\u201d leurs engagements en favorisant la formation d\u2019un nouveau gouvernement, a d\u00e9clar\u00e9 lundi le minist\u00e8re fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res, alors que le Liban peine \u00e0 boucler la formation d\u2019un nouveau cabinet \u00e0 24 heures de la date butoir pr\u00e9vue initialement.\n\n\u201cLa priorit\u00e9 au Liban doit aller \u00e0 la formation rapide d\u2019un gouvernement de mission qui puisse mettre en oeuvre les r\u00e9formes indispensables au rel\u00e8vement du pays\u201d, a d\u00e9clar\u00e9 une porte-parole du minist\u00e8re de l\u2019Europe et des Affaires \u00e9trang\u00e8res en r\u00e9ponse \u00e0 une question sur un \u00e9ventuel prolongement des discussions en vue de la constitution de la nouvelle \u00e9quipe gouvernementale.\n\n\u201cL\u2019ensemble des forces politiques libanaises ont souscrit \u00e0 cet objectif. Il leur revient de traduire sans tarder cet engagement en actes.\u201d", "current_date": "2020-09-14 22:45:04.472024", "publish_date": "2020-09-14", "publish_datetime": "2020-09-14 15:15:04+00:00", "publish_time": "15:15:04", "source": "reuters", "title": "La France rappelle les forces politiques libanaises \u00e0 leurs engagements", "topics": ["\u00e9trang\u00e8res", "nouveau", "les", "des", "libanaises", "engagements", "formation", "france", "politiques", "rappelle", "leurs", "forces", "au", "le", "en", "la", "dun", "\u00e0"]}